代post 728飯後散步有感

我的朋友不是我

是咁的，我係尋晚（728）10點幾食完飯準備返屋企，行到大街嘅時候，有5個韓國人問緊大廈看更路。見到佢地好似想繼續行去上環，我地即刻行上去問佢地去邊啦，原來佢地住係上環一間酒店。根據大家睇直播同部聞嘅情況，佢地根本無可能繼續向上環方向行，而且其中一人仲要著黑衫，乜野保護裝備都無，我地係大街同佢地解釋左10分鐘，同一時間，有好多黑衣人向反方向(中環)離開緊，佢地開始好驚，我地唯有不停安慰佢地，我地會保護佢地。

本身諗住帶佢地去遮打花園再落地鐵站搭車去上環，行左幾分鐘都無，見到有義載人士，即刻問佢地可否幫手車佢地去上環先啦，點知唔夠1分鐘後面已經射緊tear gas，所有人即刻跑上最近嘅天橋，韓國遊客不停跑，因為聽到黑衣人係咁叫上左天橋嘅人要換衫，除口罩，但佢地聽唔明，唯有係咁跑。

幾經辛苦，終於叫停左佢地，說服左佢地跟我地搭船去tst先，上到船係咁同佢地解釋頭先發生咩事啦，然後繼續安慰佢地，講真去到外地見到真心好驚，佢地都表明今晚唔會返上環酒店。最後幫佢地搵酒店。

諗返我朋友呢件事，希望佢地唔會驚左香港啦，同時都覺得阻住佢地旅行真係唔好意思，話哂人地都第一次黎香港。好在佢地最後肯跟我地走，如果唔係送完佢地落中環地鐵站，我驚走唔到嘅係我地（因為我地都係黑衫）。

同場加映，另一個幫旅客嘅小故事

利申 好少出post 屌細力啲

PUSH

大家一齊支持下
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史